iDRAC：“我希望像在现场一样管理服务器。”

管理dell的服务器却不知道如何用iDRAC？你OUT了。

你需要做的第一件事情是：采购服务器时，要求购买企业版的iDRAC许可。

具有生命周期控制器技术的集成Dell™远程访问控制器7 (iDRAC7)允许管理员在任何位置对戴尔服务器进行监视、管理、更新、故障诊断和补救 - 无需使用代理。并且它不论操作系统或管理程序的存在或状态如何都会执行此操作。



ssh 登录 idrac 来 使用 racadm
$ ssh root@x.x.x.x
root@x.x.x.x's password: 

/admin1-> racadm help
 
 help [subcommand]    -- display usage summary for a subcommand
 arp                  -- display the networking ARP table
 autoupdatescheduler  -- Automatic Platform Update of the devices on the server.
 clearasrscreen       -- clear the last ASR (crash) screen
 clearpending         -- clear pending attribute(s) value of a Device Class
 closessn             -- close a session
 clrraclog            -- clear the RAC log
 clrsel               -- clear the System Event Log (SEL)
 config               -- Deprecated: modify RAC configuration properties
 coredump             -- display the last RAC coredump
 coredumpdelete       -- delete the last RAC coredump
 eventfilters         -- Alerts configuration commands
 fwupdate             -- update the RAC firmware
 get                  -- display RAC configuration properties
 getconfig            -- Deprecated: display RAC configuration properties
 getled               -- Get the state of the LED on a module.
 getniccfg            -- display current network settings
 getraclog            -- display the RAC log
 getractime           -- display the current RAC time
 getsel               -- display records from the System Event Log (SEL)
 getsensorinfo        -- display system sensors
 getssninfo           -- display session information
 getsvctag            -- display service tag information
 getsysinfo           -- display general RAC and system information
 gettracelog          -- display the RAC diagnostic trace log
 getuscversion        -- display the current USC version details
 getversion           -- display the current version details
 ifconfig             -- display network interface information
 inlettemphistory     -- inlet temperature history operations
 lclog                -- LCLog operations
 frontpanelerror      -- hide LCD errors - color amber to blue
 netstat              -- display routing table and network statistics
 ping                 -- send ICMP echo packets on the network
 ping6                -- send ICMP echo packets on the network
 racdump              -- display RAC diagnostic information
 racreset             -- perform a RAC reset operation
 racresetcfg          -- restore the RAC configuration to factory defaults
 remoteimage          -- make a remote ISO image available to the server
 rollback             -- Rollback firmware to its previous version.
 serveraction         -- perform system power management operations
 set                  -- modify RAC configuration properties
 setled               -- Set the state of the LED on a module.
 setniccfg            -- modify network configuration properties
 sshpkauth            -- manage SSH PK authentication keys on the RAC
 sslcertdelete        -- delete an SSL certificate on the iDRAC
 sslcertview          -- view SSL certificate information
 sslcsrgen            -- generate a certificate CSR from the RAC
 sslEncryptionStrength -- Display or modify the SSL Encryption strength.
 sslresetcfg          -- resets the web certificate to default and restarts the web server.
 swinventory          -- Display the list of S/W Installed on the server.
 systemconfig         -- Backup &/or Restore of iDRAC Config and Firmware
 testemail            -- test RAC e-mail notifications
 testtrap             -- test RAC SNMP trap notifications
 testalert            -- test RAC SNMP - FQDN trap notifications
 traceroute           -- print the route packets trace to network host
 traceroute6          -- print the route packets trace to network host
 usercertview         -- view user certificate information
 vflashpartition      -- manage partitions on the vFlash SD card
 vflashsd             -- perform vFlash SD Card initialization
 vmdisconnect         -- disconnect Virtual Media connections
 vmkey                -- Deprecated: perform vFlash operations
 license              -- License Manager commands
 debug                -- Field Service Debug Authorization facility commands
 raid                 -- Monitoring and Inventory of H/W RAID connected to the server.
 hwinventory          -- Monitoring and Inventory of H/W NICs connected to the server.
 nicstatistics        -- Statistics for NICs connected to the server.
 fcstatistics         -- Statistics for FCs connected to the server.
 update               -- Platform Update of the devices on the server
 jobqueue             -- Jobqueue of of the jobs currently scheduled
 diagnostics          -- Remote Diagnostic commands
 
 Groups
 
idRacInfo            -- Information about iDRAC being queried
cfgRemoteHosts       -- Properties for configuration of the SMTP server
cfgUserAdmin         -- Information about iDRAC users
cfgEmailAlert        -- Parameters to configure e-mail alerting capabilities
cfgSessionManagement -- Information of the session Properties
cfgSerial            -- Provides configuration parameters for the iDRAC 
cfgOobSnmp           -- Configuration of the SNMP agent and trap capabilities
cfgRacTuning         -- Configuration for various iDRAC properties.
ifcRacManagedNodeOs  -- Properties of the managed server OS
cfgRacSecurity       -- Configure SSL certificate signing request settings
cfgRacVirtual        -- Configuration Properties for iDRAC Virtual Media
cfgActiveDirectory   -- Configuration of the iDRAC Active Directory feature
cfgLDAP              -- Configuration properties for LDAP settings
cfgLdapRoleGroup     -- Configuration of role groups for LDAP
cfgLogging           -- Group Description for group cfgLogging
cfgStandardSchema    -- Configuration of AD standard schema settings
cfgIpmiSerial        -- Properties to configure the IPMI serial interface
cfgIpmiSol           -- Configuration the SOL capabilities of the system
cfgIpmiLan           -- Configuration the IPMI over LAN of the system
cfgIpmiPef           -- Configuration the platform event filters
cfgServerPower       -- Provides power management features
cfgServerPowerSupply -- Provides information related to the power supplies
cfgVFlashSD          -- Configure the properties for the vFlash SD card
cfgVFlashPartition   -- Configure partitions on the vFlash SD Card
cfgUserDomain        -- Configure the Active Directory user domain names
cfgSmartCard         -- Properties to access iDRAC using a smart card
cfgServerInfo        -- Configuration of first boot device
cfgSensorRedundancy  -- Configure the power supply redundancy
cfgLanNetworking     -- Parameters to configure the iDRAC NIC
cfgStaticLanNetworking -- Parameters to configure the iDRAC NIC
cfgNetTuning         -- Group Description for group cfgNetTuning
cfgIPv6LanNetworking -- Configuration of the IPv6 over LAN networking
cfgIPv6StaticLanNetworking -- Configuration of the IPv6 over LAN networking
cfgIPv6URL           -- Configuration of the iDRAC IPv6 URL.
 
For Help on configuring the properties of a group - racadm help config
 
-----------------------------------------------------------------------
 
/admin1-> racadm help ping

ping -- send ICMP echo packets on the network

Usage:

racadm ping <ipaddress>

ipaddress : the IP address of the remote endpoint to ping

For Help on configuring the properties of a group - racadm help set
 
-----------------------------------------------------------------------
 
/admin1-> racadm ping 192.168.210.31
PING 192.168.210.31 (192.168.210.31): 56 data bytes
64 bytes from 192.168.210.31: seq=0 ttl=126 time=8.532 ms

--- 192.168.210.31 ping statistics ---
1 packets transmitted, 1 packets received, 0% packet loss
round-trip min/avg/max = 8.532/8.532/8.532 ms

/admin1-> racadm traceroute 192.168.210.31
traceroute to 192.168.210.31 (192.168.210.31), 30 hops max, 38 byte packets
 1  10.123.11.254 (10.123.11.254)  0.836 ms  0.626 ms  0.563 ms
 2  172.29.249.162 (172.29.249.162)  7.645 ms  11.308 ms  7.398 ms
 3  192.168.210.31 (192.168.210.31)  7.869 ms  *  8.321 ms
 
 

ZXYX、参考
1、R720如何设置、管理和许可iDRAC和生命周期控制器
http://www.dell.com/support/article/us/en/19/SLN154786/ZH